香港嘅文化其實有啲乜係值得我地去保留？

是咁的，之前都上嚟講過下，最近我同我嘅朋友搞咗一個目前仲係好細嘅平台。
其實係想從內至外係唔同方面，希望用唔同Multimedia嘅方式去講下香港，用廣東話嚟講下唔同嘅香港文化或者係香港可以接觸到嘅所有文化。
咁咩為之香港文化呢？我諗大家都未必有一個概念，不如就睇下我哋點睇啦！

咁當然呢個只係我哋嘅諗法，無論大家同意定唔同意，我哋都接納大家嘅意見，和而不同，都係想為香港出一分力。

不過咁，同樣地我哋都面臨住唔同嘅問題，主要係觀眾源同埋推廣方面嘅姐，而呢樣嘢就要靠你哋幫手喇，其實唔難。
我哋係呢度懇請大家可以多多支持下我哋，如果大家覺得我哋嘅熱誠值得信賴嘅話，希望你哋可以比個Like 我哋嘅Facebook Page 同Subscribe 我哋嘅YouTube Channel。

呢個係我哋嘅Facebook Page：

而呢個係我哋嘅YouTube Channel：

睇落覺得順眼嘅，Click入去比個Like 同 Subscribe 就夠嫁喇。

不過，咁當然無可能話自己係完美嘅，講真，我哋真係好業餘嘅，亦都未必話有好吸引嘅畫面、内容，同埋更加無女睇啦（呢方面我哋三個Admin 都極力爭取緊嫁喇 ），不過我哋係有心做好佢嘅。
如果睇完我哋嘅嘢，覺得有咩意見嘅，不妨話一話俾我哋知，係Facebook 留個言又好，係Youtube 留個Comment又好，總之希望大家比啲意見我哋，等我哋可以慢慢改善，慢慢進步。
其實我哋有好多計劃都有哂初步嘅草圖嫁啦，但凡事都要一步一步行落去，更加會需要到唔同嘅朋友嘅幫忙啦。

我哋見到台灣有Taiwan Bar，好羡慕人哋有咁強嘅能力推廣台灣文化，所以就更加覺得，我哋香港唔可以輸嘅。
我哋嘅目標係想做一個網上嘅香港文化頻道同平台，當你打開個電視無嘢啱睇果陣；當你打機打到悶果陣；當你返工放工返學放學揾嘢做攝時間果陣，如果大家會篤下我哋個Facebook 或者YouTube睇下我哋嘅嘢，其實我哋已經好滿足。

另外仲有一樣嘢，其實之前都講過，就係招募創作者呢樣嘢。
大家明嫁啦，一個人就無可能乜都識哂，我哋Admin 三個人得三個腦就更加無可能做到咁多題目啦。
所以我哋急切需要更多嘅創作者去擴闊個平台，去擴闊我哋可以有嘅題材嘅涵蓋範圍，從而再吸引多啲唔同嘅觀眾一齊去了解下香港嘅文化原來係咁豐富。
都係果句啦，如果你有興趣參與我地，大家可以入去呢個Telegram Group，歡迎大家喺入面了解多啲。

雖然依家我哋目前就只有4個節目連載緊，但好快就會有其他唔同類型嘅節目全面進場嫁喇，所以大家敬請期待！
希望可以有更多嘅香港人加入我地，一齊去為我地嘅文化做多少少嘅付出，我哋Happy Kongner絕對唔會令大家失望。

等我推一推先

55

認真 粗口文化

茶餐廳 碟頭飯

粵語

係自己出生長大地方點都有"羈絆"存在

剩係叮噹一詞已經係連繫每個香港人

屋邨文化

上面幾位巴打講嘅文化我都認同啊，特別係講叮噹嗰位巴打

記得多啲留意我地PAGE。

你個標題本身都已經有問題
不如改改先再問人

想請教下巴打覺得標題有咩問題？

支持

加油

推post

一樓一

巴打，目前仍係等人自動上門，太被動
有冇諗過入group 新人填下有興趣項目/ 擅長項目技能等，將組員分類等佢地討論下合作純屬9up

你個名

我地會諗諗佢，呢個提議幾好。

雞蛋仔 格仔餅

推！

我認為「香港文化」係等於我地既食物/空氣/水, 係香港人命脈, 生命.
道理等於, 你係唔會討論有無需要食飯飲水一樣

唔知你明唔明我意思, 雖然好似難聽左,
但我覺得你個出發點有少少奇怪, 可以改改佢

無危機當然唔洗保護同保留落嚟，但係當眼見普教中、新移民遍地、賤視廣東話果時，每一樣都係危機，咁你仲會唔會認為香港文化仲係牢不可破呢？

就係因為好似巴打所講，係命脈係生命，所以標題嘅問題其實係一個設問，而答案只有一個：就係所有嘢都要保留。
所以，與其係度爭論一啲無關痛癢嘅字眼問題，倒不如行多一步諗下點樣去拯救呢個危在旦夕嘅命脈。言語間，我睇得出巴打應該都好重視香港文化，你我應該係志同道合，希望你會有興趣一齊推廣香港文化。

Join us.

飲食文化

等緊上面位巴打返嚟。

巴打個名 pizza都叫係文化之一。

你地係想做部分逐漸衰落緊既香港文化
定係部分一直比人忽略既香港文化

兩者差好大

我哋想做哂
總之有關香港兩隻字，我哋都想做。

係肯德雞唔該

土地問題 學生隨街扑野

粵劇 不過應該冇咩人會睇

關於社會嘅議題我哋有個時事節目都有做緊

唔緊要嫁，有興趣講嘅入tg group傾下

推一推POST

推

推呢邊

港產片：出名影星有李小龍，周星馳，成龍，特別片種有賭片，功夫片，武俠片，警匪古惑仔片

有無興趣入group 針針？

點少得鍵盤文化 上網威威

地鐵上落車唔撚讓人玩ruby嘅文化

食buffet鳩衝去搶嘅文化

成績就係一切嘅文化

都得姐，有無興趣講多啲？

咁你覺得有啲咩原因導致以下情形？都可以探討下嫁

去偽基百科搵料搵高登以前d事

再近d, 唔好話我踩三登仔(高登,連登,膠登), 個個得把口成日話人港豬前港豬後

自己只不過咪又係喱係電腦後面既港豬

我知一定有人唔岩聽

巴打， 我明。

巴打有無興趣host一個節目講下呢種劣根性？

好鍾意返工 奴性

扮工文化都可以講下

大家講嘅都幾正，有興趣可以TG睇下有冇機會做到節目？

等我又推下呢邊

朝早推呢邊

推推先

推推先啊

其實香港賣點係中西合璧
古舊既樓mix 西方大街
九龍城 SSP 旺角呢啲樓
型成既橫街窄巷
同埋香港既夜景
生產力既話
香港既plastic 我記得係外國人都唔錯
重有廣東菜 好多菜式
以前租金低 可以試到唔同既人煮既菜
火候 煮法都唔同
凍奶茶以前都好多檔好好飲
而家買小見小 更加有好多都唔見晒
你淨係見而家米線檔咁多人食 又話好味就知
呢個問題 之前有位巴打講鼎爺煮野食都有指出過
其實香港有好多野可取，
不過政府同阿爺將呢啲野蚊走晒

大牌檔
好多人都唔知大牌檔除左食仲有得借骰盅玩
我覺得呢樣野其實好有趣 可能見識小

呢啲全部都係我哋嘅文化啊巴打！
所以我哋嘅目標就係一定要保存住呢一啲記憶

其實做飲食文化真係好好做，不過好難做

上莊文化

譚詠麟

呢個都幾獨特，不過唔知起源係乜

咁呢個當然，但我哋暫時無人做音樂類型嘅節目

我等緊咁多位有心巴打加入我地㗎！

力威健身
港漫
樓價

港漫唔錯

推一推先

好有特色嘅建築物:
白底紅字嘅招牌,用人手寫嘅招牌,霓虹燈招牌
祭天酬神嘅習俗:
打小人,太平清醮,燒街衣
字體:
北魏真書
音樂:
闖將令(唔少人都會諗起如來神掌)
有西洋樂器做配樂嘅廣東歌(真情主題曲)

呢啲都ok，但點整做一個節目果度有啲困難

大J2.0?

不了

何以見得係大J呢

Busking 你係指有料果啲定唱K果啲
不過都可以向香港音樂文化方面嚟深究一下
有好多題材都好有發展潛力，但主持真係少之有少
所以有興趣嘅朋友真係可以入嚟Telegram Group了解一下

有興趣join

所以依家好多時得番舊區係可以食到依d

你直接入我哋個Telegram group就OK嫁喇巴打

。。。。。
呀哲學大師
可唔可以幫樓主諗個題目？

其實香港好多舊區依家都比市區重建強行重建咗啦，你睇下大角咀就知

我都想拍啲關於香港多啲嘅專題，睇下有冇機會合作
利申Multimedia grad，識拍嘢/剪接

呢個ok啊，巴打會唔會有咩聯絡方式？

Tg lihk1999
而家傾兩句都得 未咁快瞓

推下

返工一推

港大hall cult

討論下起源都可以嘅

要搵下問下有冇SOURCE

痴線
條友自己咁樣定義文化頗為偏激
因為文化有優有劣
社會要進步，係要留優除劣
老屎忽文化係香港特色辦公室文化
我相信唔會有幾多人會視佢如命脈，除非佢係老屎忽

其實香港有好多呢類文化遺跡，但唔係太多人會知道佢哋嘅典故

連登文化要保留

同意，文化一定有優劣，所以我哋要揚優評劣。
最緊要係有無人敢去評論，依家嘅香港，敢於發言嘅人只會越嚟越少

台灣bar嘅做法極有意義，我之前都諗過幫香港start up呢壇嘢但真係要有咁高質嘅人才back up先得，嗰種質素嘅動畫的

唉，係香港做動畫嘅人已經少，肯投身呢一方面嘅人就更加少。
你需要嘅唔止係畫畫嘅人，仲要係一班具有足夠知識去處理唔同題材嘅host

粵語，粗口，歌曲，漁業，一啲手工藝或技術例如造傘造鞋活字印刷，社區生活

有節目講粵語掌故

創造囉

巴打意思係創造文化？

蛋撻同麻雀

巴打熟唔熟 會唔會開到個節目講下？

推啊

獅子山精神🤢

Hku傳統hall文化

要定義就要睇下有無掌故王幫手

上面有講過，如果係都想研究點樣出現

推下PO先

推啊。

推下先

你覺得老屎忽文化係香港文化, 咁你對文化既定義都幾狹隘
我係講緊樓主個標題有問題, 唔係叫人保留劣質文化

連登真係多 DSE 中學雞

個標題本身都有問題, 叫人地點去討論 ?
沉底無人回真係應該

典型華農粗疏, 得過且過, 差不多先生既思維
仲講乜野保留香港文化 ?

梗係過千萬既劏房啦

炒炒炒
抄抄抄

欺善怕惡
見高拜見低踩
人前人後2個樣
篤灰
幸災樂禍食花生

咩工咩年紀咩地方都有既老屎忽文化
鐘意搞小圈子圍爐

廢老廢中廢青互相批鬥
但係又迷信和理非非

搵水魚
貪小便宜嬴粒糖輸間廠

利申廿幾年3粒星香港人
呢啲就係我由細到大都體驗緊既香港文化

香港根本就係無根之地，無根既地方唔會有文化。
睇翻香港歷史，從漁村到國際都市，d人選擇留係香港根本就係利益。
咩獅子山下精神，根本就係金錢之下既產物

所以我哋就唔止係講，係做緊嘅。
我哋根本無呢個能力去代表哂全香港人都去定義咩為之香港文化，或者巴打你有咁嘅能力啦。
如果巴打對香港文化有研究嘅，不妨拋磚引玉等大家討論下，擺低幾句冷語於事無補。

巴打，我明白，呢啲就係香港人嘅現實。
所以基本上我哋只係去追尋一啲心靈上嘅安慰以心衡自己心理

其實無必要妄自菲薄啊，依巴打咁講，美國都係無根之地嫁
AMERICAN Dream 呢個概念都唔係一有美國就有

多謝巴打回應，我無睇小香港。
頭先上過wiki search American dream, 粗略睇過下，發現American dream 同香港發展史有些相似既地方，兩噠地方都係有龐大發展機會先吸引到人黎。

不過，據wiki 所講，美國夢既出現係一班收到高等教育既歐洲人所帶起，我覺得歐洲人會帶埋佢地國家一d優良文化來到美國，譬如wiki 有講種族平等; 又無帶來專制既文化

加上後期一d民主運動之類，令成個美國有著歐洲精神文明影子，所以即使到現代，美國經濟唔係咁好，美國人都唔會隨便離開美國。

反觀香港，我曾經睇過黃霑一份論文，講20,30年代香港人原先黎香港係想透過香港呢噠地方走出去東南亞，後來發覺香港穩定先留係到，再加上戰後香港經濟發展好，呢班人同戰後嬰兒都渲染金錢價值，睇錢睇得好重，同錢無關唔理，就算關乎自己生命，佢地都係打算移民到民主國家一走了之。

所以，我覺得香港係無根之城，因為佢地無人視香港為家，從過去到現在都係

無可否認，20s-50s有好多士紳都係借香港逃亡海外，但走嘅都走咗，留低嘅都留低咗，再加上60s-80s嘅大逃港年代，漸漸成為咗現今香港嘅人口結構，真正本地原居民係少之又少，如果你講嘅「無根」係基於人口結構，或多或少我都會認同。上一代想移民想走我好認同，佢哋走我唔強求所有人會留低。但現今我哋呢代後生仔，係咪真係個個都想走？

美國同我哋，大家都曾經係英殖，英殖為香港帶嚟嘅係文明社會嘅根基。所以我哋從好細個開始已經可以接觸到西方文化，呢個係香港嘅先天優勢。香港都以前有過好多民主運動，但拘泥於形式，無真正咁扎根係香港人心目中，呢個係自身文化唔夠普及嘅問題。

然而，近年社會上嘅唔同民主運動，都係基於青少年對香港社會不公嘅反應， 好似本土主義咁，西方好多人對呢個諗法係毫無頭緒，佢哋係唔明點解本土主義點解會成為香港青少年去爭取民主嘅其中一個思潮，因為呢個係正正只有香港呢個畸型嘅環境先逼得出嘅文化思潮。就係呢一個意識，帶出咗「香港人」呢一個身份認同。既然身份認同都有埋，仲點會無根？

一百個人入面，只要有一個人覺得「香港係自己屋企，自己唔應該走」，「香港人」呢個身份認同就會存在。「根」唔會天生就存在，種樹你都要播種，先會有根有苗。既然呢樣嘢上一代無做到／做唔到，有無諗過我哋呢代有能力／有條件做？

文化，唔係一定要係High Culture 先叫文化，唔係一定要睇低Pop Culture先叫文化。文化，係應該要有交流有批判又有欣賞。大文豪莎士比亞之名當年得以流傳世上，靠嘅唔係佢作品嘅藝術價值，而係大家對莎士比亞之名嘅嚮往；D. H. Lawrence 當年最關注嘅係criminal ugliness of industrialism in English Culture，呢啲唔單止係High Culture，係當年都係Pop Culture 嚟。而你同我依家上連登傾香港文化嘅問題，唔係正正就係一種香港文化咩？

或者大家會覺得我哋好天真，或者我哋又真係好渺小。
然而，不有行者，誰圖將來？

推

容我稍後回應，好忙啊

唔緊要嫁，慢慢

睇得出巴打對文化都幾有研究，小弟我就無咩讀書，都係憑自己感覺寫出黎。

巴打講得無錯，文化無分高級低俗。不過，我對巴打講既本土主義成為主流文化有所保留(如果我無get錯巴打意思)。 我覺得文化(我唔係講流行文化果類)係要建立悠久歷史之中，有物質既根底，精神/宗教既根底，係約定俗成既，咁先成為一個套住地區，民族，人既文化。 本土主義似乎建基於外來人既入侵而衍生，似乎係一種漸漸既文化。退後一步黎睇，如果當外人停止入侵或者放寬地入侵，本土文化會唔會停止萌芽，發展? 係咁既話呢種文化帶有一種不確定，唔穩定既基礎，而且都無一種有著長久歷史，人文，物質精神

套翻入香港，我記得08年北京搞奧運，無咩大陸人落黎搶香港物資，有調查指香港人認為自己係中國人既身份認同係幾高，對比起宜家既身份認同。證明左香港人身份意識隨住中國既行為優劣起變化，咁文化根基會唔會有變化呢? 有既話，我真覺得香港係無一個屬於自己既文化根基。

仲有一個問題，一直以來，我地成日講香港文化，但口中講既香港文化係咩?? 香港係有西方文化，又有東方文化，就係東西方文化太多，太雜。香港一時會走向西方

仲有一個問題，一直以來，我地成日講香港文化，但口中講既香港文化係咩?? 我問自己，都無咩形容詞可以答到自己。民主自由? 我今日先發覺原來有人係寧願唔要民主自由。 變通? 可惜造就左投機，走精面，唯利是圖既風氣。

香港係有西方文化，又有東方文化，就係東西方文化太多，太雜。香港一時會走向西方，一時傾慕東方，從來搵唔到自己既定位。不論城市節湊，風氣，文化，係香港呢噠地方係好急速咁變，變變下，香港文化到底係咩都唔知。

多謝巴打耐心睇，我文筆唔多好，可能睇到1999，同埋個人感覺多，唔多客觀，有錯求指教。

在下文科仔，對呢啲有些少研究咁啦

姐係巴打覺得我哋香港歷史唔夠長久 你所講嘅廣東話咪約定俗成嘅產物囉 係咪仲唔夠套用去成個香港

有無聽過Irish cultural revival? 當Ireland 獨立咗，Irish 文化仲有無發展？

咁我又有個問題，「長久歷史，人文，物質精神」係源自邊度？有無諗過你舉嘅呢三個都係文化嘅其中？
當你先假定咗一種文化如果「帶有一種不確定，唔穩定既基礎」就唔應該係文化嘅話，但你又舉唔到實例去證明有邊一種文化係「帶有一種不確定，唔穩定既基礎」，咁我就好好奇喇，唔通呢種「帶有一種不確定，唔穩定既基礎」嘅文化唔會成為歷史？但如果成為咗歷史，咁咪姐係顯示咗文化嘅存在

哈哈，不過都係果句啦，你所指果一大堆你現今見到嘅高等文化，我哋講開嘅High Culture，都係後世先確立。
例如 Van Gogh生前賣唔出佢啲畫作，一文不值，原因係Impressionism當時唔入流，連文化都未係，到Impressionism大行其道，成為咗流行文化，Van Gogh嘅畫作聲價十倍，到依家Van Gogh成為咗High Art 嘅其中一個代表人物。見唔見到「物質既根底，精神/宗教既根底」？

又例如 Shakespeare嘅劇作當年係市井先會睇，係流行文化，用Aristotle係Poetics入面對Drama嘅定義，佢果啲劇連Drama都稱唔上。但時至今日，你敢唔敢係人面前講話Macbeth唔係Drama？因為現世Shakespeare嘅劇作已成High Culture。

以上兩位都係反傳統嘅代表人物，咁佢哋當時唔好講話不確定無基礎，佢哋直程係自成流派嘅，咁又有無「長久歷史，人文，物質精神」？

呢個其實唔關事，正因為08年同依家嘅文化唔同咗，先更加可以證明香港並唔係完全跟住中國大陸嘅文化，配合返英殖背景，已經形成一種獨有文化。都係果句，巴打你一日唔釐清你對文化嘅定義，其實講根基無乜作用。本土文化同新嘅外來文化，都係可以保留。呢個係我哋嘅目標，亦都係成立Happy Kongner 嘅原因。當年日本崇尚唐文化我，現時日本有自己文化，咁根基有無變？

而香港文化係咩？其實我哋有定義過：

咁你平時講粗口，難道只係會用洋文？咁你落街食細蓉，你覺得佢會比碗意大利餛飩伴天使麵比你？呢啲唔係香港嘅文化咩？

香港又點會無文化？我哋嘅文化直程係集各家之大成，其實就同你可以係香港食到嘅菜系一樣咁多元化。

我哋對於香港文化嘅定義其實好簡單，只要你係香港見得到而用廣東話講出嚟係言之成理嘅，就係香港嘅文化。

咁巴打你可能話，好多嘢唔係香港本來有嘅，例如餛飩麵。無錯，就算餛飩麵唔係來自香港，但麵鋪係本地嘅，佢就係香港嘅嘢。雲南小鍋米線係雲南嘅，但三哥係香港嘅；壽司係日本嘅，但明將係香港嘅；奶茶係嚟自英國，但你茶餐廳叫果杯係香港嘅，呢個就係本地化，就係文化嘅吸收再Recreate。

就好似Hamburger嚟自歐洲，依家成為咗美式菜；刺身嚟自中原文化，依家成為咗日本菜，文化係在於互相影響再吸收。

首先，民主自由係西方文化之下嘅產物，源自於啟蒙時代，果個係一個文化衝擊。 新嘅文化嘅重要性係為社會固有價值觀帶嚟衝擊，由大中華主義到依家嘅本土自決，呢個係變化，係政治理念上面本土自決就係對固有嘅大中華主義嘅文化帶嚟咗衝擊。呢個就係當年美國70s Hippies年代為American Family 文化帶嚟咗衝擊，一戰後反戰文化對一戰前好戰文化帝國主義嘅衝擊。以你咁講，西方文化由殖民主義、帝國主義變成依家你所認知嘅自由民主，根基又係邊度？

講真果句，香港係未有足夠嘅文化衝擊去做到啟蒙時代嘅效果，但係西方未有民主之前，佢哋社會上嘅人都係咁上下。而我哋以往做嘅民主運動只係仲停留係「中體西用」，其實同洋務運動係無分別。呢個就係缺乏啟蒙所產生出嚟嘅問題，而啟蒙始於文化，之所以要吸收＋保留，就係咁解。

我好奇怪嘅係，點解巴打你會覺得東西文化係唔可以並存？日本明治維新做嘅做西化，日本語羅馬化係西化，現代化都係西化，咁巴打你會唔會覺得日本無文化根基呢？

方向只係其次，要睇嘅係對社會有咩影響。好似因為xanga同MK文化，所以我哋有火星文。但Xanga 本來係美國嘢，MK文化亦都係日本潮流嘅變種，但我哋都從中建立咗一種香港獨有嘅文化。先唔好理孰優孰劣，Pop culture 都係文化。但如果單以「文化太雜」就斷定唔知文化係乜，咁同樣「文化太雜」嘅美國，又係咪無美國文化？

我諗巴打你唔明白嘅係，文化唔係一舊頑石，唔係話1842年之後到依家都係同一樣嘅嘢。文化係一舊海綿，佢係會吸收唔同嘅外來文化。文化同語言一樣，係會吸收然後進化，一個無變化嘅文化其實同無變化嘅語言一樣，係Dead Language。所以我哋要吸收，然後自己再探索發展，文化交流講嘅就係呢啲。

要點去形容香港嘅文化？你用廣東話行文，聽廣東歌啲詞呢？你落街坐嘅九巴，狂屌嘅地鐵呢？你等巴士果條街嘅街名，住嘅果個地方呢？你上講故台睇果啲故呢，睇吹水台出果啲膠Post呢？你放Lunch去開果間茶記，食完晚飯去食果間糖水鋪呢？日日Facebook 睇嘅本地傳媒，間唔中睇下嘅果堆香港作家呢？樓下果個派蛇齋餅嘅區議員，對面叫前途自決果個立法會議員呢？呢啲仲唔係香港文化？如果咁都唔係嘅話，又會返回起點，咩為之文化？你形容香港無根，咁「無根」本身又係唔係一種文化呢？

多謝你就真，反正我都係推Post，傾下偈都唔錯
不過講真，其實你講「香港無文化」而去立論解釋，已經符合咗文化討論嘅條件，而我哋就係招緊人係節目做呢樣嘢
如果你有興趣，可以入我哋Telegram group傾傾

太忙啦呢幾日，而且我要消化下巴打講既野。

慢慢

我返嚟推post了

當文化要諗方法去保留已經代表佢淡出緊歷史舞台

咁我又問下巴打一個問題，歷史作為文化嘅一種，咁歷史又點樣淡出歷史舞台 ？

多謝大家幫手推po

笑咩啊笑 推POST喇

Lm

香港文學

例如烈佬傳？

係呀
其實所謂「香港文學」廣義黎講範圍好闊
描述香港市貌、社會生活既文學作品(任何作者)係一例
香港土生土長作家既作品(內容不僅限於同香港有關)係一例
甚至五六十年代南下來港果批作家既作品都屬一例

除左圖片、典故、流行文化，文學亦係對保存同傳承香港本土文化有價值既載體之一

巴打你有無興趣講下？入我哋telegram傾？

西口西面

呢個係心理學問題？

ot36小時

呢個係生活方式？

霓虹光管招牌（唔知算唔算文化）
識d鬼佬黎香港最鍾意係d霓虹光管而唔係咩天壇大佛

我都黎吹吹水先
我對香港既飲食文化同外國人眼中既香港好有興趣

見有成九頁以為有好多人對香港文化有興趣點知原來一半都係樓主自己推

睇得出樓主同你個TG既朋友好有心,但對文化既定義會唔會太粗疏?
CLICK 入FB 見到用廣東話講NBA,講新聞都叫香港文化?
雖然你話香港係華洋交集,用廣東話重新Recreate出黎既都叫香港文化. 但起碼Recreate 出黎既野都要有一定既獨特性先夠資格Claim 自己係「文化」

照你咁計,隔離一個POST用廣東話介紹儒家思想,講下歐洲史,都變左香港文化?

咁樣香港文化真係海納百川,天下無敵

唔係想批評,我自己都對你標題既發問好有興趣,只係你地目前既答案唔係好說服/吸引到我. 支持樓主繼續介紹多D唔同aspect 既香港文化

我知道好似有人做緊呢個，外國人

其實我哋都想做Stopkidding 果類，不過無Cam

係啊，唔自推真係沉。
其實對文化嘅定義我前幾頁都有同另一個巴打解釋過，大家對文化第一個反應都係果個定義同存唔存在嘅問題。
又或者大家都太重視保留呢兩個字，而忽略咗我哋想做嘅另一個方向：開源

如果係獨特性，我會講就係我哋嘅獨特性就係用廣東話去講流行文化

例如NBA節目，除咗希望大家會有興趣唔洗每一下都咁嚴肅之外，其實個Mode係有啲模仿當年ATV 嘅NBA地帶，咁我會覺得我哋呢輩人有睇過NBA地帶嘅，都會對廣東話做NBA節目呢樣嘢有所懷念。
而新聞節目，講嘅係香港人接觸到嘅新聞，主持又係香港人，又係從香港人出發，咁都唔算香港文化就真係唔知點好

無錯，儒家思想同歐洲史唔係本土文化，但我會認為一個香港人用佢嘅方式去演譯佢心目中嘅儒家思想同歐洲史就係本土文化。
如果粵配係香港文化嘅一種，點解呢啲嘢又唔算係香港文化 ？

我唔算好在行，但文化唔係就應該海納百川嘅咩
而問題擺在眼前係，香港人真係有海納百川 ？
唔好講開源，我哋或者連節流都做唔到

其實我哋都有提過台灣吧 Taiwan Bar 呢個YouTube Channel，佢哋都唔係完全做哂台灣本土文化介紹，佢哋都有知識層面嘅題材。
佢哋嘅目標係宣揚台灣人有佢哋嘅文化，有佢哋睇呢個世界嘅方式，而我哋係想做類似嘅嘢。

不過講真果句嘅，我哋個平台唔止係單從保留文化嘅角度出發，我哋都係希望做到雅俗共賞，我哋希望做到啟蒙同開源，但保留方面因為真係需要人手幫忙

總言之，好多謝巴打嘅支持，吸引唔到巴打係我哋嘅問題，我哋會比心機諗下點搞。

武俠，金庸古龍
留個名先

武俠小說係一個幾好嘅題材

唔好放棄啊，繼續推。

其實麥

其實麥兜麥太怕蝕底同埋黃子華嘅魚蛋論真係香港嘅文化根基
值唔值得保留有待商榷

某程度都反映咗香港人心態嘅，都係心理學問題。

小小意見
一講香港文化保留好多都只會比班廢老廢中搶咗FO 剩係報D 老嘢呀平民嘢呀
咁好難推廣

無人發掘D時興緊嘅嘢 好難推

大排檔
夾雜左英日語態嘅廣東話
唔乾淨又濕又臭嘅廁所

Hi巴打

所以我地希望可以講到多啲唔同嘅範疇嘅文化，例如嚟緊有巴打會講下鋼筆、西洋書法咁。 依家有講下NBA嘅節目，如果巴打有嘢都想分享，不如入嚟TG group睇下有冇機會合作啊

我哋都想做啲時興嘅嘢
有無興趣加入？

大排檔可以係飲食文化嫁
廣東話我哋有節目嫁

Tailor

幫推

Thanks 巴打們